% first title page
\thispagestyle{empty}

{\setlength{\parindent}{0cm}
	\begin{flushright}
		\vspace{120pt}
		\huge{On the analysis of layer-specific fMRI}\\
		\vspace{80pt}
		\large{Tim van Mourik}
	\end{flushright}
}

\newpage

% metadata page, 
\thispagestyle{empty}
{\setlength{\parindent}{0cm}\raggedright\smaller
\null\vfill

The work described in this thesis was carried out at the Donders Institute for Brain, Cognition, and Behaviour, Radboud University Nijmegen, with financial support from the NWO Spinoza Prize (SPI 40-118) awarded to prof. dr. Peter Hagoort.

\vspace{12pt}

\textbf{ISBN/EAN: 978-94-6284-167-3}

\vspace{12pt}
\textbf{Design \& layout}\\
Michel Wolf, mw:ontwerp, Nijmegen

\vspace{12pt}
Copyright {\textcopyright} Tim van Mourik, 2018. 
}

\newpage

% official Dutch title page
\thispagestyle{empty}
\begin{minipage}[c]{100mm}

\begin{center}
\vspace{20pt}
\large{\textbf{On the analysis of layer-specific fMRI}}\\
\vspace{70pt}
\large{Proefschrift}\\
\vspace{60pt}
ter verkrijging van de graad van doctor aan de Radboud Universiteit Nijmegen, op gezag van de rector magnificus prof. dr. J.H.J.M. van Krieken, volgens besluit van het college van decanen in het openbaar te verdedigen op dinsdag 13 november 2018 om 14:30 uur precies,

\vspace{30pt}
door
\vspace{30pt}

{\textbf{Tim van Mourik}}\\
geboren op 27 september 1990\\
te Leiden.
\end{center}

\end{minipage}
%
\newpage
\thispagestyle{empty}

% back of title page, list of committee etc.
{\setlength{\parindent}{0cm}\raggedright\smaller

\hspace{-12pt}\textbf{Promotor}\\
Prof. dr. D.G. Norris
\vspace{12pt}

\hspace{-12pt}\textbf{Copromotor}\\
Dr. J.F.M. Jehee
\vspace{20pt}

\hspace{-12pt}\textbf{Manuscriptcommissie}

\vspace{6pt}
Prof. dr. M.A.J. van Gerven\\

\vspace{6pt}
Prof. dr. C.F. Beckmann\\

\vspace{6pt}
Prof. dr. R. Turner\\
%\textit{Universiteit van Amsterdam}

\vfill
}

\newpage

% dedication

\thispagestyle{empty}

{\setlength{\parindent}{0cm}
\begin{flushright}
\end{flushright}
}

%\cleardoublepage